날 찾아올줄은..상상도 못했어.
크게 의미 두지마. 발령받아 떠난다는 말 듣고, 한번은 봐야될거 같애서 왔을 뿐이야. 생각해보니, 너 괜찮은 남자같애.
 놀리는 거야?
아니. 그여잘 보고 그런 느낌이 들었어. 그렇게 괜찮은 여자가 오년씩이나 만난 남자라면 괜찮겠다 싶었어.
그렇진 않아. 나같이 형편없는 놈 만나준건 순전히 걔가 착하고 맘이 좋아서지, 내가 괜찮아선 절대 아니야.
반성 많이 했나봐? 기도 많이 죽은거 같고.
너한테 부끄럽고 할말없다.
지금까지 살면서 이렇게 뒤통수 쎄게 얻어맞은거 첨이야. 너말고 그여자한테. 난 나정도면 어떤 남자든 골라잡을수 있다고 자만했었어. 그래서 애인있는거 뻔히 알면서도 너랑 만났고. 그까짓 골키퍼쯤 자신있었거든.  근데 이게 무슨 느낌인지...단순히 뒤통수 맞았다는 느낌말고, 뭐랄까, 내가 한수 밀리는 느낌, 그여자가 사랑하는걸 보고 내가 성장하는 느낌. 그여자, 멋진 여자같애. 상처는 받았지만 얻은것도 있어.
나만 아니었음 두사람 잘됐을수도 있는데...
인연이 거기까지였겠지.
 우리 다시 만날수 있을까?
지금은 아무말도 못하겠다. 그냥 다 놓고 간다. 내마음 다 비워내고 다른 사람을 맞을 준비가 되면, 그때 정식으로 사과도 하고 너의 처분을 기다릴게. 아직 그사람, 나한테 남아있다. 이미 다른사람을 사랑하는 사람인데도.
자존심은 상하지만, 인정할게. 질투나지만 밉진 않아. 정말 사랑한다면 상대방의 행복까지도 빌어준다는거, 영화속에서나 가능한줄 알았는데, 그여잔 그래보였어. 성질은 있어보였지만 정말로 널 사랑했다는 느낌. 이미 지나간 과거지만.
잘 가.
